香港一日仲有中華文化，都只會孕育出大中華膠同大一統思想。

唔切斷呢種連繫，被大一統只係時間上問題
最起碼要由放棄中華文化做起

廣東就係衰呢樣野，前車可鑑
讀歷史就知，廣州商團事件

具體少少？
咁籠統 咁廣東話我都可以話係中華文化

廢除漢字
港語拉丁化係必須

【粵】語呀清
定係你講北佬話?

首先要有新語言

咁係不切實際

有咩不切實際
越南已經係辦啦

保留到依家既語言都當你贏啦，仲新語言

你要捨棄自己個名先

行得太快，D人跟到?
好多野都係潛移默化
香港依家D用字大陸化就知大陸推緊果套調返轉黎做咪岩岩好

關我名撚事咩
我名出處都唔係呢個
我名出處係著白衫搭渡輪過海

強迫囉
又冇話一刀切唔比人用漢字
希望下一代人唔再識漢字

搞左粵語拼音先
之後新一代會慢慢淘汰漢字

應該要由中華文化上入手
廢曬D所謂傳統野

當年中国差啲做咗
想喺香港試多次?

中國做就代表香港唔做得?

可以學越南解構支那文化
根本好多支那文化例如農曆，龍舟呢d
都唔係原生既野

取消所謂傳統節目先

結婚俾人情
俾家用
食子文化

做左既話支那會出現十幾種語言
唔係好事來咩?

你係咪ON9?
4隻字一樣就代表我抄佢?
注冊左版權唔俾用?

邊啲係中華文化
舉啲例子

你學富五車，讀盡「諸子百家」先好講漢文化有統一思想。

樓上咪有一個人版，沖出黎唔知做乜膠

唔好曬時間讀埋D垃圾野
讀下物理，經濟好過

睇唔到中華文化同大中華膠/大一統既必然聯繫係邊

台灣 日本 韓國 甚至英美世界都有漢學家 中哲學者

而呢啲所謂去傳統文化既行為歷史上係鄰國出現左次 後果就係宜加咁 啲人既質素種種

不過算啦 係連登 連孔孟都係支那人

多膠餘
全面轉英文唔好?
廣東話拉丁化你做埋聲調嗰part我睇
你話唔想畀人滲透同化睇下英語國家乜鳩嘢樣
同埋廣東省入面一日有人講廣東話你都係同佢同語言
如果夾硬要喺語言文字上同中国切割
全面轉英文唔係更加徹底咩

賀錦麗個老公都係漢學家添
兩黨共識
明既，明既

題外話
你講果堆國家都係去中國化，全盤西化之後先變強

所以首先要由文化上切割
語言只係工具

連美軍及李小龍都有讀孫子兵法，都叫垃圾？

個人覺得唔駛識先秦打後嘅思想論文(先秦嘅學說有啲比得上西方，所以個人接受到)
可以以小說同詩歌做主導嚟教學(用粵語讀嘅詩歌好聽)
亦應該以實用性為主(多啲說話堂，減少背誦)
要教粵拼
盡量避免儒法家嘅思想
主要係利用中國古詩培養美感同講嘢嘅技巧
相反，英文堂應該用嚟培養思想,特別係批判思考同獨立精神

呀哥，依家咩年代，量子電腦，大數據啦
你仲孫子兵法

雖然新加坡今時今日好仆街
但係當年李光耀唔駛剷起/改變哂中文都可以抗共
就算將個scope放近啲,只要有冇扭曲過嘅資訊
台灣都係中文咪又係抗共
越後生越綠
當然唔代表將來唔會畀人顛覆

教材，你控制唔到
貼地D既話，只可以由日常文化上入手
節日，文化

台灣 日本 韓國 全盤西化？
香港要廢除漢字 但台灣 日本 咁就全面西化左？

上面話要捨棄文字
根本唔需要囉

台灣用注音，其實係有D影響/分別

賀錦麗老公係男人
你老豆都係男人

明既，明既

唔會錯
唔想塊地生滿雜草就要喺上面種有價值嘅嘢

請問邊忽有關漢學？
please give sources

用韓國為例
垃圾果一半就係中華文化
好果一半就係本地文化/西化
明?

果然係左膠，我眼光非常準

日本高層二戰打輸前一直都用萬葉假名，係打輸左先比美國迫佢地全面改用平假名同片假名

教材都要有合符教育局框架先有人用

樓主你都先入為主，用「中華文化」呢咁大中華既詞彙捆綁住所有同中國沾到少少關係既文化，問題個文化本身都唔應該俾「中華」呢個term食住

廣東嘅歷史可以追溯到南越國
嶺南一向都係別樹一幟

係有啲嘅,起碼唔係拼音
不過講起最大化別都係繁體同新生代同"大中華"越行越遠

咪玩啦
你真係當我無讀過歷史
明治維新

你以爲呢個係Kamala老公？

但問題係粵語係有極大比重既漢源成份

例如呢
以韓國為例 佢地果一半既中華文化點垃圾下？
想請教
最好仔細啲 有實例 又或者列埋係咩中華文化 引致左咩後果 而個後果又點差法

日本保留漢丶唐文化比香港丶大陸更優勝！ 人哋用「省」做部係根據唐制，議員名牌「由上而下」用漢字寫係「正式」漢制排法。 人名叫「氏名」係正宗漢制。

咩食住
中華文化
非中華文化(本土文化)
咁都叫有食住

依家D南韓廢老仲嗌住兩韓統一

你就不設實際
我鍾意香港復興華夏文化喎唔得咩

或者咁講，係南渡嘅漢人同越人嘅混種
基因都有列明呢樣野
而潮州人個種就漢族種重d，有人話潮州人樣有d北相

咁好多時無得非黑即白啫
咁飲茶算係中華文化定本土文化？

你識孫子兵法講咩先講啦！ 「be water」就係出自孫子兵法！

唔係唔得，你係大中華膠姐

應該叫嶺南文化

北佬唔飲茶架

無必要,
日本咪又用緊漢字
同一個源頭,唔代表要聚埋一齊

咁講法有啲咩仲需要留得低咩十字架都係二千幾年前嘅嘢啦

「be water」就係出自孫子兵法

邊一篇?
認真

飲茶係嶺南飲食文化
一盅兩件，同埋會撚雀
北方支那種只會食包同餃子

過份強調血統論會掉入另一種民族主義
同埋香港人既來源都好廣泛，有廣府客家潮汕福建上海等等

香港族 港豬幾時先明

十字架會令你被大一統?

新加坡都冇啦屌

班大中華膠真係跳撚曬制
完全接受唔到咁款

咁請問關中華文化咩事？

簡單啲 就講韓國得架啦

不如咁啦 你講清楚中華文化係咩先
跟住再講 當中啲乜野 會點樣 導致到 統一呢個結果（又或者會唔會導致其他垃圾結果）
之後再簡單講下 統一既負面影響之類（呢點唔講都得 因為我都同意統一唔係好事 當然視乎實際情況 唔係統一itself係帶負面價值）

想學下野

你不斷提住中華文化，咪遲早被大一統囉

嶺南大學就有你份

其實未必會

人地個統一係自己統人地
唔係台灣香港果d比人統比人融合
何況呢個同中華文化有咩關係

我夠可以話你硬膠膠

之後再簡單講下 統一既負面影響之類

又係一個大中華統一膠

道德經：上善若水

睇下明治時期既報紙先講啦

孫子兵法(一)你班友唔識英文be water點解，孫子用中文教你

明治時期彈鋼琴，你唔講?

呢樣真，舊時語種好闊
睇香港d粵語殘片同埋港產片都知
就算廣東話都分好多種
圍頭，東莞話一支
廣州都有兩種音，其中一種就係標準
仲有佛山話，然後順德中山
之後四邑話，金山阿伯嘅母語，麥嘉d戲成日聽到

仲未計廣西白話同埋d咩潮州客家閩南上海話etc

所以你可以想像當年香港仲多元化過而家

但個共同價值就係，自由
否則唔會落嚟

戇鳩仔樓主

有無聽過十字軍東征

希望樓主有高質 有根據既回答 最好有埋條理邏輯 學術啲唔好鳩噏feel

唔好影衰西方學派/思想 屌一陣比你咁講兩講搞到啲人以為尊崇西方文化出黎既人野都未識講

利申 尊崇西方文化

咁多大中華膠，睇黎都係移民算啦

瑞士仲講德文 又用拉丁文字 仆街喇佢

話時話，汪精衛其實幾有遠見
可惜俾國共兩道追殺
聽過佢d podcast, 完全睇到共產黨嘅狼子野心

其實係窮姐

好撚癲，日本明治維新西化又關中華文化事

你啲謬誤多到
唔好影衰西方文化啦 學下人地最基本啲logic先

下下hasty generalization同 straw man 無人同你討論到野既

明架啦，你都係等緊統一姐
大家條路都唔明

經歷完2019年，香港人原來都仲係有咁多人未瞓醒

窮但係餓你唔死仲可以上游
喺支那冇自由仲餓死人

孫子「虛實」編
...夫兵形象水，水之形，避高而趨下：兵之形，避實而擊虛；水因地而制流，兵因敵而制勝。故兵無常勢，水無常形；能因敵變化而取勝，謂之神。.....

其實中共建黨初就話自己係「美式民主」跟著又「馬烈主義」丶早排唔掂又「孫中山」，跟著又「孔子大中華」，樓主就跟着「中共」跳舞，當傻瓜。

問題係你唔可以無視佢唔排斥甚至發揚漢文化嘅事實
而家咁多和製漢語詞都係咁先嚟

我100%肯定日本明治維新唔係因為中華文化

返去讀多兩本書先出黎鳩噏啦
每一句都可以有fallacy 重要 人身攻擊 + 屈鳩人

話你on9就=支持統一
你以為自己邊撚個呀弱智仔 康有為定梁啟超呀？

係其實個陣都好明顯，喺佢個角度來講，蔣介石俾毛澤東挾持咗去抗日。場仗根本唔洗打。佢一直都想制止東亞捲入第二次世界大戰。只可惜蔣介石條氣唔順，而日本又鐘個頭埋牆。所以失敗咗
但從來成王敗寇，佢死後被人話漢奸，都唔需要有咩意見，知道佢唔係就得

唔係啊 但佢亦無去排斥漢文化
即係話根本唔需要刻意去消滅

中國維新失敗就唔係中華文化問題
日本明治維新成功就係中華文化影響
神邏輯

起一起你底，屌，原來真係大中華膠黎
開勁多PO都係講點統一

開啲PO鬼到仆街
連登正式開展文化大革命2.0

我同樓主諗法有啲似
香港人冇繼承所謂中華文化嘅義務

中國維新失敗就係中華文化問題
日本明治維新成功就唔係中華文化影響
神邏輯

樓主pin this

新年擺酒飲茶孝順生仔傻閪文化

你睇下呢個PO，你就會明，越係擁抱中華文化，就越易被統戰
連登正式開展文化大革命2.0

根本全部中華文化都係垃圾

仲有俾家用

無左漢字好多廣東話文化都承傳唔到
好似痾拔甩，符碌咁都係因為用漢字先會由英文變成香港自己既用字
再加上明明廣東話字比撻子話仲多，有咩理由要放棄用左幾千年既書寫方式?
反而東方奴性既根源-孝 先要放棄，所有人有責任對下一代，但上一代並無照顧責任

damn true
連登仔大部分都係隱性大中華膠

家下講緊用咩書寫系統
同琴有咩關係

咁即使掉返轉去講(你都係想咁講)
中國失敗因為漢文化
日本成功因為無漢文化
都唔合理

因為兩者成功失敗同漢文化無關
兩者嘅時空背景都唔同
一個係由皇權自行主導嘅改革
一個係由地方發動戰爭推翻中央(幕府)後嘅改革
點可以簡單歸納成尊漢同排漢之別？

成日將個重點擺係寫字/語言呢D咁基本既野度
日本既成功咪證明語言唔同都可以成功西化
重點係要學習西方果套
你死抱住中華文化果D垃圾
香港無出路架

唔講漢字 所謂中華文化節日香港後生仔仲有幾重視 咪又係當放一日假
都係嗰句 點解要爭所謂正統 點解要傳承中華文化

慢慢屈啦 傻閪
建議你認真讀下書 反果樣又唔識 尊崇緊果樣又唔撚識

一個係由地方發動戰爭推翻中央(幕府)後嘅改革

不如你了解下日本歷史先?

同埋我無話日本唔受中華文化影響
相反，日本就係太受中華文化影響先導致最後鎖國玩自閉
最後都係要推明治維新，全盤西化，先改革成功
而推行改革既阻力就正正係中華文化

南北方都係傻閪
廢物先會咁得閒做呢啲嘢

ON9都知你係文科仔啦
香港要靠你呢D人就聽收皮

一句支那咪得囉

但係香港人嘅B Water就係叫人走佬
走路得快過水

我咁L賤 我應該係支那人

老老實實係驚戰亂 想食餐安樂茶飯咪走落嚟

咁中國做過成唔成功先

呢度就係成日張文化當成書寫
本來香港就係英式加傳統廣東文化
如果咁既重點應該係點抵抗支那下等文化
如果想西化既就由西方學習方式同成長方式學起，而唔係係度攪d不切實際既野。事實上呢重只重外表不求細節就係東方思想。

其實呢d語言去到唔同地方都會localized
識閩南話或者潮州話嘅人去到星馬兩地
會知我講咩
而馬拉同澳門粵語都有類似情況

日本玩鎖國係為左防止農民有武力，武力中央化
德川唔係傻

我有咩錯你係咪唔知明治維新之前係薩長同盟推翻幕府 打左場戊辰戦争先推行到

啲中大華膠係咁架啦
同一隻字就當同一樣野

見到呢個POST啲大中華膠就知道，香港有排都唔會做到韓國越南咁

韓國係支那鄰近小國當中，最成功逃離"被中國人"命運的國家

香港人用鵪鶉文化解釋b water
走啊走

我支持中國解體做幾十個國家

邊有人咁講

關咩事呀喺連登仔身入面嘅支那血統都唔會改變

去除垃圾儒家、祭祖、同阿Q精神

真 中華文化係賤種文化來

你不如親身改身份證開始，刪走中文字，立個改名契，改個鬼佬名

支持移民手足唔好再有中文名
最好改埋個姓

香港人不嬲職場上都係用英文名
你唔係?

咁我哋直接學越南文建構大南粵好過

呢啲就係中華文化啦

#司機為救嬰兒連闖紅燈家屬拒絕作證#

改個英文鬼佬姓

全部都係用漢字啦，基本上要有兩種書寫法先做到，如果用左拉丁化就唔會出現

咁又係，呢d人大多親支
但係monkepore就算去支那化都係奶支

笑死人
呢d明顯係漢字無法翻譯而夾硬翻譯造成既現象
比你當係寳
即係將博物館個d畸形拿出來當係文化遺產一樣

唔好死撐

我係作者，都死撐
你同啲中文科試卷一樣咁鳩

你同日本人講先啦咁，佢地大吧咁既例子
而且點會無法翻譯，痾血個血字係近年先有咩?
而英文既Stool bleeding根本無麻煩啦既意思
香港文化比你呢種弱智去處理既就死得啦

日本人學英文咪因爲呢d翻譯而搞到特別困難
香港人本身口語已經夾集大量英文
根本無需要特登做個漢字出來
拉丁化粵語可以同英文無縫結合

痴線
反中共反到走去學越共，我真係服撚咗你

越南文拉丁化本身係由法國殖民地既精英開始推崇
越南拉丁拼寫出現既時候越共都未成立
支那膠就係唔讀書

首先要放棄左中文、廣東話。
重要唔讀中國歷史和中國文化。

日文化囉。

如果你唔鍾意，可以全部唔做。

任天堂比卡丘事件日本人叫熱狗鍵國去搵新加坡

應該要取中庸之道識唔識
係咪一定要好似鬼佬咁非黑即白？

越南拉丁字只喺耶穌會為越南成為法語國家嘅過渡性文字，當漢語拼音咁用喳以前越南從小學高年班開始喺法文授課㗎，人地官方語言喺法文呀

喺胡志明嘅北越共產政權先攞啲咁嘅嘢嚟做官方語言

法語係法屬印度支那官方語言無人有異議
呢點同法國人同講法語既越南精英都係支持拉丁化無矛盾
點解越共支持拉丁化？因爲越共本身就係出自呢班受法語教育以及去法國留學既高等越南人
所以拉丁化根本係越南精英階層既共識來
以前係被逼從屬支那先要用支那文，
宜家有法國同羅馬天主教會做文化道統，當然係選擇同支那切割

要嚟有咩用，直接全面使用法文算啦好似南美咁

好似廣東話啲咁嘅語言，拉丁化嚟都𨺗時間，簡直係侮辱咗拉丁字母

好心就直接全面使用英語，全部娶鬼妹，媾唔到鬼妹嘅就唔好生仔囡，咁先係下一代擺脫做黃種人詛咒嘅最佳方法

香港唔係殖民地
你想做人地都唔要你
所以唯有發明屬於自己既語言

美國宜家喺殖民地？
嚟啲叫汰弱留強，垃圾語言就喺應該被徹底消滅

同呢理傻鳩講野都嘔血
中共就一直做緊拉丁化中文
而家就話拉丁化廣東話

不過好似我見隔離po個巴打咁話
佢地唔係第一個提出
亦都唔係最後一個
不過肯定唔會成功

越南搞得成係因為人地有權力
睇下香港有冇人會理佢地囉

一講中文拉丁化就諗起施氏食獅史

南粵人同香港既水上人等於係印第安原住民
點解要講英語？因爲脫離英國獨立既wasp繼續殖民北美咯
當然如果你係北面落來既士大夫難民就唔難想象點解會將自己類比做美國人

我覺得影響漢文社會既思想例如儒家 法家 道家 道教 佛較 需要更深入剖析 思想史都要了解
而剖析同學習同時要將西方思想加思想史做一個對比

唔好再劃一個界叫中西就代表一啲主義，理論可以免於批判.

點解咁諗就係見到啲搬個 中西區別 就講到係兩個唔同既宇宙, 同埋呢種區別俾一啲普通人一種假象只可以二選一. 見有啲人一見西方就萬般抗拒，又反對科學又咩.

同埋更深切了解中西思想史先可以去除陋習習. 但呢個係非常困難, 需要幾龐大既閱讀量.

香港就係中西文化薈萃,缺一不可,全盤西化後亦都唔係香港

讀唔到中化,除左論仁論君子，論四端，仲有咩儒家思想讀？

亦應該以實用性為主(多啲說話堂，減少背誦）
而家已經少左好多背誦，咁詩洗唔洗背？

睇過好多呢啲post
我嘅結論係呢啲post都係毫無意義
現代社會應有嘅特質係多元
我做大中華膠咪由我做囉，我又唔會阻止你全盤西化
反正呢個社會唔係得你一個人，更加唔係只容納得一種睇法
成日攞嚟講，攞嚟拗，係都要人哋認同你
唔會做到之餘，更加唔應該咁做

香港仲有幾多水上人
香港人基本上都係北面落嚟

你呢啲大中華膠根本就係依家潛伏緊
見依家個勢色唔對，就扮瞓
等2-3年，河蟹下
你呢啲人就第一時間沖出黎大嗌：我係中國人呀屌!!
好話唔好聽，香港土共化之後，你呢啲人爭住做紅衛兵批鬥香港人

咁有人中意FF呀嘛

FF到香港人同大陸人喺唔同種族

紅衞兵先喺最反中華文化

等於wasp到達北美之後反而要學印第安語言
香港既北面移民就係被本地同化
唔係殖民
所以美國既例子適合台灣但唔適合香港

忠黨愛國先係中華文化
紅衛兵只係形式

其實水上人根本唔係講廣府話

其實解釋俾你呢啲大中華膠聽真係曬大家時間
你根本唔明咩叫公務員體制
係你地啲中華文化既腦入邊，上頭下令，你照做，先體現忠君愛國
明?
你地唔明係正常

去除中華文化之後香港根本就喺冇文化，叫你全面西化又唔制，真喺唔知你地想點

去除中華文化之後香港根本就喺冇文化

大中華膠既可悲

本土文化

咁你話我聽有乜？連自己嘅語言都冇
我支持全盤西化又俾你地屌
香港文化宇宙第一 OK？

好有文化

咁係咪要先捨離你打緊既繁體字先
另外中菜算唔算中華文化

支那膠現形，建議樓主pin

文化淨係語言&文字？
咁&？唔係中文，你又識睇？

文化淨係語言&文字？
中菜有幾多種地方菜？
你咁統計法仲唔係大中華膠？

香港粵語係承襲蜑家話
所以香港係叫Hong Kong唔係Heung Kong
我唔愛唔係我唔要。

佢哋班大中華膠扮唔明姐
成日心諗老祖宗既嘢唔可以棄
On99
阻住文明進步

所以我好反對學校教古文, 應該將所有古文孔孟出師表乜春全部delete晒佢, 最好完全唔識, 加堂廣東話堂, 香港歷史堂, 開發廣東話寫字同打字, 中國古文上大學有興趣自己學
不過呢D純幻想, 因為都淪陷左

樓主個名白衣渡江都已經係中國文化reference

扎腳
拜神
風水
鐵打
呢啲叫咩？

中文字渣
人大釋法咩

白衣渡江都係純中文字?
o...ok...

俾人情
請客
攀附

唔通4隻字一樣就係得果個意思？

蘋果就一定係蘋果日報？

痴線，一言不合就上龬上線批鬥人喺大中華膠
中華文化喺你身上真喺體現得淋漓盡致

ok
由一個叫白衣渡江既人開個咁既post真係好諷刺
即係好似有條西西里人話要西獨要否定意大利文化同歷史網名叫Sistine Chapel
only a name
i said ok, 你話點就點

視頻 便捷 質量 返現 鏈接 反正(代替「橫掂」) 小三 當前(代替「現時」) 充值

白衣渡江
白衣渡江是三国时期，东吴吕蒙袭击荆州的一场战役。因为在渡江过程中，吕蒙让部下都扮作成商人的样子，所以这次战役被叫作“白衣渡江”。
当时关羽正率军北伐，不在荆州。吕蒙成功渡江后，南郡守将傅士仁、糜芳先后投降。吕蒙进驻南郡，安抚关羽手下的士卒家属，并与陆逊配合，切断关羽归路，并将其擒获。
此战东吴成功占领了荆州的南郡、武陵、零陵三郡，孙权和刘备之间的联盟关系也因此被打破，并引发了之后的夷陵之战。

殘體唔翻譯, 中文就係殘體, you deserves it
但係
IT'S JUST A NAME FOR FUCK SAKE

我個名鷺係中文鳥名, 就係得咁多

講錯
反正（代替「總之」）

你同啲中文科試卷一樣咁鳩
我改既名，你咁都砌得到
玩文字獄呀依家？

支那用殘體 唔洗分

呀，你真係幾撚on9架wo
我自己改既名，我話唔係咁既意思
你都仲可以砌我生豬肉
蘋果就一定係蘋果日報？
華盛頓就一定係人嚟？
指鹿為馬

仲有幾多香港人識聽同講蜑家話

用得殘體網都知你係大中華膠啦

重點係你個名係中文喺漢字

大多數人係講同廣府正音唔同，受蜑家話影響既香港粵語
呢點已經足夠香港構成獨立既語言

林書豪都係中文
咁又係中國人呀？

唔係, 只係好撚諷刺, 好ironic, 有D幽默
Speaking of 文字獄
香港一日仲有中華文化，都只會孕育出大中華膠同大一統思想。

即係有條友響加泰隆尼亞論壇講要
加泰隆尼亞一日仲有西班牙文化，都只會孕育出大西班牙同大一統思想。 - 網名Francisco Pizarro

中文字，本來就係可以獨立使用
4隻字一樣，就死都話係同一個出處
屌你老母啦，大中華膠

我copy一次你睇
"殘體唔翻譯, 中文就係殘體, you deserves it"

痴線
咁美國，加拿大，澳洲全部都係講唔同語言
西班牙，南美都係

得啦, 你贏

我地唔認個班廢物係香港民族

胡志明夠三隻字
所以三隻字相同就係？？
姓金、吳就一定係中國人？

所以話讀文科既都係弱撚智
講嘢唔用腦
亂鳩咁砌

荷蘭文vs德文vs盧森堡文

同埋你呢
講啲野錯曬
加泰本身就係有自己文化

例子？

加泰本身係可以用拉丁文寫自己既語言
所以有本身既音樂同文學作品
想象下加泰同西班牙仲係寫拉丁文，呢個就係香港既現況

加泰本身就係有自己既文化，先頂到西班牙文化既入侵同統一
你就調轉曬嚟講
加泰個情況先正正證明到有自己文化係幾咁重要

Sorry，佢嘅名喺Jeremy Lin，唔係中文

咁中國又係咁話林書豪係中國人？

Francisco Franco

咁你做咩唔帶頭消滅漢字，為我地樹立個榜樣？

佢哋冇用漢字寫個名喎

文化既流傳靠文字，語言，音樂，圖像
中華文化既流傳一定係文字語言行先
中文字，就係中華文化既核心
唔明白點樣分割岀去
粵菜係中菜既其中一個分支
幾多種菜都係叫中菜嫁啦
香港文化咪又係中華文化演變岀黎
支那文化咩又係新中華文化
大中華一定膠既咩...
農曆新年唔好放假收利是呀！

比起中華文化 問題係出喺支那小農DNA 你試過分別同支那細路同香港細路相處 就會發現根本DNA就已經出左問題

你咪On9啦香港廣東話同廣府話分別邊有德文同盧森堡文咁大

咁佢又真係冇否認過自己係美國華人喎

一聽就知你唔識
Hochdeutsch係滿大人官話
Mosel-Frankish係粵語
Lëtzebuergesch就係溝左法文（英文）既盧森堡式Mosel-Frankish（港式粵語）

根本一樣垃圾

嬲到語無倫次連自己講既野都可以get錯, 句野係抄你句野, 不過變左係我講就係錯啦, 我明
鬼唔知加泰有自己文化, 西班牙各省都有自己文化, 但係佢地或多或少都嚴重受西班牙文化影響, 你加泰歷史都一定會講到亞拉岡同加泰隆尼亞合體, 跟住呂蒙白衣渡江「伊比利亞婚禮」點樣又將阿拉岡王國同卡斯蒂利亞王國結合跟住西班牙誕生呢D歷史事實, 據我所知加泰話同西班牙話既差別重細過普通話同廣東話好多, 你句野意思就係要抗擊外來文化, 但係要學好似台灣民進黨式既歷史文化教育就係要抗拒呢一種史觀呀嘛
你一樣可以代入其他野, 台灣本地人, 猶太人, 巴斯克人, 就連法語瑞士人, 德語比利時人都一樣有獨立運動

你咪柒落去啦

我有個friend就係Luxembourger，佢哋國家大部分人一般喺講法文，Luxembourgish係國會同埋某啲私人場合先用。商業，學術基本上都喺法文。

香港人啲I go to school by bus都有面同Luxembourger 嘅法文比

幻想佢地班友暴跳如雷個樣真係好有快感

你個friend
你個friend其實咪等於香港既abc,
香港自然有人既生活圈子係全部講英文,
盧森堡都有分精英階層講法文,讀法文學校,畢業去比利時歐盟總部做野
但唔等於盧森堡語無人講
我同你講盧森堡語同德語區別極少都做到國語
你就同我講法文,我使唔使話香港大把人只講英文所以粵語定滿大人話根本唔重要

事實上粵語真係一啲都唔重要，只不過係你地唔想接受現實而已

南越國呢樣嘢真係要推廣，支那成日話香港自古以來屬於中國但係香港根本唔係秦國疆土而係屬於係趙佗建立嘅南越國。後來南越國畀漢滅咗先至被納入

仲有唔好成日捉鬼

「我一向都係抗爭者，作為抗爭者就要補位，執石仔就執石仔，要上台就上台講嘢， 嗰度有人打咪去打囉。為咗掙扎求存，為咗自己條命去抗爭就要打全場。」

當和理非問勇武去咗邊嘅時候，係時候諗吓當大量勇武被捕判刑坐監嘅時候係咪要出嚟補位

其實粤語一向做到文言分離
寫出嚟用意譯 講就照講英文
例如 同我查下行程表
你可以照講同我check下個schedule
但全漢字唔會影響你咁樣用法

喂 答左我明治維新個問題未

點會甩到 叫你唔食燒味你都想死咁啦

又係呢種「愛文化中國」既傻鳩
學下高等文明啦，你就會明中國野自古以來就全部都係垃圾

仲有孝順、三從四德、多子多福

貧道笑左。

不推文

拉

首先我覺得有好多野唔應該界定做中華文化，例如叉燒燒鵝廣東話。

另外都係嗰句啦，中華文化要know your place，分清莊閒。中華文化學好者要盡孝要著漢服耍太極冇問題。
你唔好搬埋晒啲咩要勸統治者施仁政，香港人同中國老百姓係共同體之類嘅柒頭思想岀黎就得

不過現實係，越認同中華文化，越容易奶中奶共。中華文化愛好者某程度上同道友冇咩分別，一開始都係以為自己控制到啪幾多唔會上癮

擦鞋，攪關係，奶人屎眼上位里啲支那文化可唔可以唔好再用？真係好撚噁心

又係大一統思想

小農DNA呢啲嘢，大中華膠一睇到又要跳制

又屈我個名

香港人唔撚用抗擊架
你再改下啲用字先啦
大中華膠

實情我已經瞓咗教
定你可以暴跳如雷都瞓到
你FF定你嬲都瞓得著
你自己揀

好波，出自大中華膠把口，又印證你哋想搞死香港

車輪戰咁，無日無之，無咁多時間同你哋拗

三從四德同追生仔呢兩樣嘢
香港人搣甩緊

咁你係抄襲
假膠得你
唔叫白衫渡海
一睇就知你抄襲

所以咪就係話，大中華膠無嘢叻，玩文字獄就最叻

你鐘意啦咁

我覺得斷正都唔認
仲老屈人玩文字獄嗰啲先係國粹
潑人污水還唔到自己清白

明明有自己語言唔用，原因係有個後來出現既語言用左個書寫法，要發明一種次等語言
同支那人一樣反智

一言不合就屌人係大中華膠，想香港死等等各種標籤
FF廣東話FF到唔係中文
班友真係好痴線

可以當做南越文化既

你打緊咩字？

其實佢地只不過係一群FF自己唔係支那人嘅支那人

打緊漢字

剩係睇到有成70個負評已經知港畜冇得救
乖乖地做中國人IS OK

以前嘅華夏文化一早喺香港在地化左啦
變左香港文化啦

差好遠 香港細路係麻煩同百厭 但未去到支那細路咁係仆街 遇過支那細路三歲就識得偷錢然後嫁禍俾第二個細路

1966-76年嘅文革咪就係由靈魂深處革命，革走四舊。結果呢？大中華思想有無唔見左？定係覺得文革果種斷絕人倫關係嘅鬥爭都唔夠徹底？

京都嘅寺廟都係西化？
睇唐宋古風就係去日本喎？日本侵華專門搵人去搶中國古籍。依家全球最多宋絕版書嘅地方就係日本。
點睇？

有讀書應該知明治維新有全盤西化同和魂洋才兩派。最係邊個贏呢？

關公就一定係關公？
狗就一定係狗？

大中華膠邊有本地化概念

同一個時空？
京都寺廟講緊上千前年
日本西化先係一百年左右

是但揀一款都比抱殘守缺好

如果關羽真係咁既人，佢係名成利就後，
成為一個已經癲左一半既匹夫

你講緊膠定華夏文化呀阿哥
追求正統正朔就真係膠啦

香港同台灣都係用繁體，甚至香港講既係廣東話，呢樣同中國分別更大
即使係咁，香港似乎比台灣更大中華主義
其實原因會唔會係香港同中國有太多往來？

地理太近
當年畀英國管都係會畀人滲透

台灣都仲可以攞原住民嚟打吓飛機，香港就真喺100%支那賤畜移民

想請教下咩為之高等文明咁巴閉呀
外星文明 定 埃及古文明？

你係咪雅典學派黎架

咁京都嘅成功正正係保留左唐宋嘅文化，而且係唐風添，明治維新都唔抹走，咁證明左全盤西化係無意義囉，讀多兩本古書先出黎講嘢啦

你要係搞到咁不倫不類不如用西里爾字母啦